\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage{makra}
\author{Mateusz~Lipowski}
\title{Projekt~Latex}

\begin{document}

\maketitle
\tableofcontents
\newpage
\section{Rzeczy matematyczne}
	\subsection{Wzory}
		\naglowek{Postacie liczby zespolonej $z$}
			$ \\
			\begin{array}{rl}
			\mbox{Postać kanoniczna} & z = a+bi \\
			\mbox{Postać trygonometryczna} & z = |z|\cdot(cos\alpha+sin\alpha) \\
			\end{array}
			$ \\ \\
		
		\naglowek{Wzór na pierwiastki liczby $z$ \cite{wzory_liczby_zespolone}}
			$$z_k=\sqrt[n]{|Z|} \cdot (cos\frac{a+2k\Pi}{n} + i \cdot sin\frac{a+2k\Pi}{n})$$
			\\
			
	\subsection{Macierze}
		\naglowek{Wzór ogólny macierzy $\mathbf{X}$}
		~ %pusta linia by zrobić odstęp (\\ nie działa przed macierzą)
		$$
		\mathbf{X_{m,n}} =
		\begin{bmatrix}
			a_{1,1} & a_{1,2} & \cdots & a_{1,n} \\
			a_{2,1} & a_{2,2} & \cdots & a_{2,n} \\
			\vdots  & \vdots  & \ddots & \vdots  \\
			a_{m,1} & a_{m,2} & \cdots & a_{m,n}
		\end{bmatrix} 
		$$
	\subsection{Tabele}
		\naglowek{Wartości funkcji trygonometrycznych dla popularnych kątów}
		~
		\begin{center}
			\bgroup
			\def\arraystretch{2}
			\begin{tabular}{ c | c | c | c | c | c }
				 & $0$ & $30$ & $45$ & $60$ & $90$ \\ \hline
				$sin$ & $0$ & $\frac{1}{2}$ & $\frac{\sqrt{2}}{2}$ & $\frac{\sqrt{3}}{2}$ & $1$\\ \hline
				$cos$ & $1$ & $\frac{\sqrt{3}}{2}$ & $\frac{\sqrt{2}}{2}$ & $\frac{1}{2}$ & $0$\\ \hline
				$tg$ & 0 & $\frac{\sqrt{3}}{3}$ & $1$ & $\sqrt{3}$ & -\\ \hline
				$ctg$ & - & $\sqrt{3}$ & $1$ & $\frac{\sqrt{3}}{3}$ & 0\\ \hline
			\end{tabular}
			\egroup
		\end{center}
		~
\section{Grafika}
	\subsection{Grafika rastrowa}
		~
		\begin{figure}[htbp]
			\centering
			\includegraphics[width=200px,height=150px]{idylla}
			\caption{Idylla}
		\end{figure}
		
	\subsection{Grafika wektrowa}
		\begin{figure}[htbp]
			\centering
			\includegraphics[width=150px,height=150px]{graf.eps}
		\end{figure}

\newpage
\bibliographystyle{plain}
\bibliography{bibl}

\end{document}
